### 从香港到武汉 令中共头痛事情一件接一件
------------------------

#### [首页](https://github.com/gfw-breaker/banned-news/blob/master/README.md) &nbsp;&nbsp;|&nbsp;&nbsp; [手把手翻墙教程](https://github.com/gfw-breaker/guides/wiki) &nbsp;&nbsp;|&nbsp;&nbsp; [禁闻聚合安卓版](https://github.com/gfw-breaker/bn-android) &nbsp;&nbsp;|&nbsp;&nbsp; [网门安卓版](https://github.com/oGate2/oGate) &nbsp;&nbsp;|&nbsp;&nbsp; [神州正道安卓版](https://github.com/SzzdOgate/update) 



<img alt="" class="aligncenter wp-post-image" src="http://i.epochtimes.com/assets/uploads/2019/06/1-52.jpg"/>
<div class="red16 caption">
 自去年以来，令中共头痛的事情一件接一件：国家经济放缓；债务问题日益严重；与美国发生贸易战造成经济和商业压力；退伍军人集体维权；令中共在国际舞台上颜面尽失的香港反“送中”大游行。(Getty Images)
</div>
<hr/><p>
 【大纪元2019年07月06日讯】（大纪元记者张婷综合报导）在武汉市新洲区阳逻街令人窒息的夏夜，空气中到处弥漫着垃圾腐臭的气味，当地居民不得不关闭窗户，时常抱怨他们无法入睡。当近期政府计划建垃圾焚烧发电厂后，他们的愤怒终于爆发了。
 <span href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E6%AD%A6%E6%B1%89%E6%8A%97%E8%AE%AE.html">
  武汉抗议
 </span>
 是
 <span href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E9%A6%99%E6%B8%AF.html">
  香港
 </span>
 反“送中”抗议之后，很令中共头痛的最新事件。
</p>
<h4>
 一波又一波 武汉万人抗议再令中共头痛
</h4>
<p>
 “加油、加油、加油……”，这不是一场足球赛事，而是
 <span href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E6%AD%A6%E6%B1%89%E6%8A%97%E8%AE%AE.html">
  武汉抗议
 </span>
 <span href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%9E%83%E5%9C%BE%E9%A1%B9%E7%9B%AE.html">
  垃圾项目
 </span>
 的民众高呼的口号，以激励士气。继上周五（6月28日）之后，本周接连几天，湖北省武汉市新洲区阳逻街持续发生大规模抗议事件。当地居民抗议政府在未经公开咨询民意的情况下，建设垃圾焚烧发电厂。
</p>
<p>
 武汉抗议正值
 <span href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E9%A6%99%E6%B8%AF.html">
  香港
 </span>
 反“送中”抗议活动震动北京当局之际，香港人寻求民主、自由的抗争成为欧美国家关注的焦点。英国外交部对中共的批评不断升级，要求保障香港“一国两制”的治理模式。
</p>
<p>
 美国《洛杉矶时报》称，虽然这是两起独立事件，但两地近日爆发的抗议活动都披露了中共当局日前面临的问题：大陆民众对环境问题，食品或医疗标准丑闻以及价格上涨等热点问题日益不满，同时北京也面临香港新一代抗议者对中共日益严厉的专制模式感到的不满。
</p>
<p>
 虽然湖北省武汉抗议活动的消息在中国社交媒体上流传，但消息一旦得到了一定的关注，这些信息就被大量地审查删除掉。
</p>
<p>
 报导认为，中共地方当局经常采取笨拙的做法，急于实施项目，却不关注透明度或民众存在的普遍担忧，从而引发抗议。
</p>
<p>
 抗议活动的一个视频显示，一个小男孩站在一个巨大的抗议横幅前，身穿荧光黄绿色背心，脖子上挂着一个塑料口哨，拿着一个蓝色的扩音器，高喊抗议口号。在场抗议群众也跟随他喊起来。
</p>
<p>
 “还我青山绿水”，他喊道，“禁止垃圾焚烧！”
</p>
<p>
 他还呼吁，垃圾焚烧发电厂必须废除。
</p>
<p>
 在抗议活动的早期阶段，在网络审查员开始动手删除相关内容之前，这个画面和其它画面在网上十分火热。武汉
 <span href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%9E%83%E5%9C%BE%E9%A1%B9%E7%9B%AE.html">
  垃圾项目
 </span>
 抗议问题后来变成了微博最“热门话题”之一。中共的审查于是开始介入，删除了大部分有关抗议事件的帖子。
</p>
<p>
 但是一些中国网民利用虚拟专用网络规避中共审查，在推特和脸书等社交媒体上传播这些抗议视频。
</p>
<p>
 网上很多人担心，武汉阳逻地区的垃圾发电厂计划将会使环境变得更糟，不会减少垃圾腐臭的气味，也不会遵守严格的环保标准。
</p>
<p>
 “许多人住在阳逻的垃圾填埋场附近。在那个地区，你可以每晚都闻到垃圾味。 引发人们的持续抱怨。”《洛杉矶时报》引述一位网络用户在6月30日写的话。
</p>
<p>
 “现在它正在变成一个将垃圾转化为能源的工厂，没有任何公告。到底是怎么回事？（当局）只是盲目地忽视人民和孩子的健康。”该网民说。
</p>
<p>
 抗议期间，发生多次警民冲突。当地居民徐先生对自由亚洲电台说：“这个地方本来就是一个垃圾填埋场，阳逻的空气质量非常差，地下水已经被污染了十几年。现在又要搞一个焚烧发电厂，这威胁到我们的生命安全。”
</p>
<p>
 根据视频和社交媒体用户的消息，6月28日，抗议活动似乎已经失控。防暴警察面对抗议人群，用警棍殴打一些人，将另一些人压倒在地，还将一部分人拖走。
</p>
<p>
 “人们的心在流血，看着他们的同伴们一个接一个地被拖走。”一位网民说。
</p>
<p>
 一张照片显示，一名男子躺在一辆救护车上，头部流留着血。另一照片显示，警察将一名老妇人压倒在地，并用膝盖按住她的脖子。
</p>
<div class="video_fit_container">
</div>
<h4>
 武汉抗议是人们对中共数十年来经济政策不满的累积
</h4>
<p>
 武汉抗议发生在对中共当局来说最糟糕的时期。6月4日，全球举行谴责天安门大屠杀30周年的纪念活动，中共当局的打压手段和严密的网络审查登上全球媒体的大头条。
</p>
<p>
 持续近一个月的香港反“送中”大规模抗议活动，更是给中共当局带来了巨大压力和国际谴责。
</p>
<p>
 在分析武汉为何现在会发生令中共头痛的抗议时，《洛杉矶时报》认为，深层原因就是，中共当局数十年来以牺牲国家的环境、空气、土壤和水资源为代价，只顾寻求经济快速增长。这些直接影响人民生活质量的环境问题激发了人们的愤怒。而这些抗议正表明人们的愤怒有多深。
</p>
<p>
 中共近年来，以向中国民众宣传其经济成果作为加强其一党专政合法化的手段之一。英国顶级国防与安全智库“RUSI”2月20日对外公布一份报告指出，说到中共，有一件事是不变的：这个党（共产党）最重要的考虑是确保其能够持续掌权，尤其是因为专制国家的政治过渡往往是暴力的，个人后果是危险的。中共的首要任务就是避免不稳定和动荡这些可能导致其被推翻的因素。
</p>
<p>
 因此，中共除了在国内加强一党专政的“合法化”外，还企图通过对外干预来寻求外国对该党的“成就”和政策的“支持和认可”，让这种“支持和认可”再传到国内来，使中国人民相信党所取得的“成功”，从而加强中共的权力运用。
</p>
<h4>
 令中共头痛的事情一件接一件
</h4>
<p>
 自去年以来，令中共头痛的事情一件接一件：国家经济放缓；债务问题日益严重；与美国发生贸易战造成经济和商业压力；西方国家对中共的产业政策及中共在新疆地区建立“再教育营”的批评越来越多；中共的“一带一路”项目被指责是“债务陷阱”；退伍军人集体维权；令中共在国际舞台上颜面尽失的香港反“送中”大游行。
</p>
<p>
 而对垃圾项目的抗议近日在全国多地蔓延。6月19日起，广东省云浮市郁南县数万民众持续游行示威，反对在该县民堂村建垃圾焚烧发电厂；湖北仙桃市已经开工两年的垃圾焚烧发电项目，在即将试运行前遭到了市民的大规模抵制运动。
</p>
<p>
 上周五起，武汉市新洲区阳逻街爆发反对垃圾项目抗议，成为最新一起给北京当局施压的事件。“政府正在尽力淡化这个问题的重要性……我们希望拥有一个清洁的环境。 我们想呼吸清新的空气。为什么就这么难？”一位网民在社交媒体上写到。
</p>
<p>
 还有一位社交媒体用户写到，在过去的一周里，没有人向民众把事情解释清楚，“只有冷酷的镇压和警力。”
</p>
<p>
 “走出去，阳逻人！”一网民发帖说，“如果我们不站起来，我们就会被埋葬。”
</p>
<h4>
 香港爆发空前规模抗议 中共面临严峻挑战
</h4>
<p>
 近一个月以来，香港持续反送中大游行，牵动全球目光。7月5日晚上，“香港妈妈”再度在中环遮打花园举办集会，主题是“生命与玻璃：香港人的选择”。集会要求政府撤回修例、成立独立调查委员会和重启政改。妈妈们打着“支持学生，加油！”“香港人并肩而行”等横幅，声援示威者集会。
</p>
<p>
 7月1日，也就是香港主权被移交给中共22周年之际，香港民众再次走上街头，要求中共支持的林郑月娥当局撤回送中恶法。抗议者与警方一度爆发冲突，至少四十多人送院。
</p>
<p>
 《华尔街日报》称，中共政府对香港日益收紧的控制，这次遭到香港人前所未有的抵制，也给中共领导人带来了最引人关注的挑战。
</p>
<p>
 《经济学人》说，香港的强烈反抗令香港政府和北京领导人为之震荡。
</p>
<p>
 文章总结了香港人民上周抗议的三大特点：
</p>
<p>
 其一，人数空前；其二，参加抗议的大多数人是年轻人，他们对北京对香港的严厉管制不满，并非因为怀念英国殖民时期统治的缘故；其三，本次抗争显示了香港人民非凡的勇气。#
</p>
<p>
 责任编辑：林妍
</p>

<hr/>
手机上长按并复制下列链接或二维码分享本文章：<br/>
https://github.com/gfw-breaker/banned-news/blob/master/pages/nsc413/n11367558.md <br/>
<a href='https://github.com/gfw-breaker/banned-news/blob/master/pages/nsc413/n11367558.md'><img src='https://github.com/gfw-breaker/banned-news/blob/master/pages/nsc413/n11367558.md.png'/></a> <br/>
原文地址（需翻墙访问）：http://www.epochtimes.com/gb/19/7/5/n11367558.htm


------------------------
#### [首页](https://github.com/gfw-breaker/banned-news/blob/master/README.md) &nbsp;|&nbsp; [Web代理](https://github.com/labour-camp/helloworld) &nbsp;|&nbsp; [一键翻墙软件](https://github.com/gfw-breaker/nogfw/blob/master/README.md) &nbsp;| [《九评共产党》](https://github.com/gfw-breaker/9ping.md/blob/master/README.md#九评之一评共产党是什么) | [《解体党文化》](https://github.com/gfw-breaker/jtdwh.md/blob/master/README.md) | [《共产主义的终极目的》](https://github.com/gfw-breaker/gczydzjmd.md/blob/master/README.md)

